甜品系列 你講我整

放假無野做
想整下甜品蛋糕

拿破倫蛋糕

檸檬枇

焦糖燉蛋

藍莓冧酒雪糕巴菲

老奶奶檸檬蛋糕

雞蛋6隻，糖呢就2茶匙，仲有d 橙皮添

栗子蛋糕!!!

opera

馬卡龍

半熟芝士撻

心太軟啦 唔係做唔到下？

Green tea opera

有咩岩新手，易整
介紹下

Recipe and directions

我諗係木槺布丁 ？
你都跟上面留言個啲整

我係youtube search完跟黎整咋
係簡易版

好靚

希望整得晒你地提議既甜品
有拖無欠

Apple crumble

懷舊d,出面已經好少見到呢道經典甜品
最好影張有"火"既相

baked alaska火焰雪山

麵包布甸

好似好好食咁

甜品好多都好易整 as long as 你跟足少少份量

整個豆腐花畀我就已經好滿足架啦

整得好大個 要分開咬 好唔爽

整咁多邊個食

睇個樣都已經有like

男朋友

肥仔

係 瘋狂奶佢個大肚腩

多謝

三不粘

我個版本

雜莓芝士蛋糕

香蕉拔絲

咩黎？

好似好水咁既
我整左伯爵茶味

一個圓錐甜品撘
出面貼滿馬卡龍？

唔水，見實物就知特別之處

留名

焦糖蛋 有檸汁底

fruit sorbet

mixed berries pavlova

千層蛋糕
我覺得整呢個都幾麻煩 要煎勁多塊
但真係好好食

講完都冇份食嘅

綠茶千層蛋糕

咩黎

有無邊間推介
覺得好多間都俾人吹大左

你又講得岩

我屌
我真係整既話 你成個同我食晒佢

痴線..整得咁快..
Between 賣相好靚..留名學野

食過一次沛公 唔差
之後都係啲frd手痕 整完叫我去食
好正

過幾日好忙就唔得閒整
所以得閒咪整多啲先
有拖無欠

吉士自己打定粉開先？

朋友整既好食啲

自己煮
真材實料

你會落白糖定黃糖？

白糖 屋企無黃糖
如果有我會一層白一層黃
白糖做糖脆效果好啲
黃糖係為左上色靚啲

樓主好勁

greyhound

拔絲呀樓主

正已評，op係職業係甜品架？

挑戰樓主 Macaron

agger

未整過 研究下先

part time返過甜品

聽日會整

碟都同你奶乾淨

紫米露

雙皮奶

不如你整個椰子千層

想食

期待期待 整d靚靚裝飾

期待樓主新品
快d出

水果tart

黑森林慕絲
入嚟挑你機
利申烘焙絲

今日好忙
整到一款咋今日

我又食

栗子蛋糕

留名遲d 學整

樓主反個pt係咪有得整甜品架？😍

Macaron整得咁工整
成日見啲人整到唔同大細
一唔係入焗爐就化開

點先整到macaroon上下果兩塊唔失敗 仲要咁靚 我之前整過 好易就fail咗

反你老母

係

化開
我以前整都成日吱到橢圓形
黑色既話望落成堆石春路咁

不停練

so 皮係咪手打

千層蛋糕
想睇埋你個食譜 我試過跟網上既食譜整 但都唔係好掂

樓主開個濕鳩ig shop實搵到錢

好撚勁

流心芝士紫薯拉絲抹茶蛋糕

Banofee pie
以前外國讀書成日食
求樓主還我心願俾我再見下佢一面

Bread pudding

好中意食，要又軟又多汁，但唔識整

想問玫瑰花個形點整

樣樣都整得好出色 好叻啊

紅豆沙公仔麵

樓主做我女朋友

西營盤有間連登仔飯堂有得食 係幾正

必娶系列

lady m 個隻千層蛋糕

唔係
急凍 唔識整酥皮

好勁 留名學野

好呀
今日就整呢個先

我無食過
不過好似幾簡單
屋企有麵包多個日整

心太軟😙

多謝
用玫瑰花吱咀

有冇睇master chef
次次一睇就好想煮野食 ff 囉第一

可唔可以賣畀我食

可唔可以整呢個 細個睇小魔女doremi見佢地整 應該係叫心愛的托比安

西瓜蛋糕

泡芙塔

藍莓芝士蛋糕

好勁
賣相一流

個碟好靚，邊度買

Lm學嘢 成日想學整甜品 但次次都整到成pat 屎咁

好羨慕樓主有對象整 之前整親都質老豆食

每次去都食佢既千層蛋糕同單骨雞翼

想問有咩竅門可以冇咁易失敗

麥提沙糯米滋

榴槤班戟

可唔可以整燉椰皇

彩虹鮮花拔絲

無呀 黎緊報左工聯會啲課程學煮

唔賣

童年
我仲有呢個 細個睇以為佢加咩調味料

淘寶

絲打幾勁

男朋友都唔係樣樣食
老豆就會話 都食得下人

用牛油紙就好易變形
用膠蓆好d
利申做左8年

Tiramisu
個底要浸住酒嘅

份量要好準 少1g多1g整出黎都會有啲分別
天氣濕度都係因素 依家呢個天都好fit

風乾個陣我唔用自然乾
用焗爐90度左右開風扇mode 焗8-10分鐘
摸落成個係要（硬左） 唔係純粹表面乾
就拎去焗得

咁叻都去學？

有無好玩既工介紹下

我打開意式個recipe唔洗吹直接入爐

做緊狗工

有個法式甜品叫canelé, 不過要有個模先似

個銅模 好L貴
同埋要甩得靚 要掃蜜蠟

我都好想睇佢整

你係跟邊個食譜架？

葡撻

樓主好叻

冇諗到甜品想不過支持樓主

學西餐同麵包

樓主你買舖頭架?

咁勁既.....

我未整過意式
點解唔洗吹既？

雲石芝士蛋糕

桑寄生蓮子雞蛋茶
算唔算甜品

炸蛋白釀紅豆

好似話係加魔法

好正咁

樓主好勁
有無食譜/教學啊? 好想學

佢煮糖之後個面好快就封到
其實唔係唔洗吹
係你吱完之後佢已經乾左

入黎正評留名

好正
可否郵寄個檸檬批比我

貝殼蛋糕
好鍾意食 但好少地方有得買

食撚到我變肥仔

Soufflé

我整完甜品屋企人都唔食 佢哋話太甜 會好肥 但我好想一直整落去 但係整完出嚟佢哋又唔食so sad

米糠布丁

有無需要人試食

又係你

你識我？

勁到痴左線

原來係咁
又幾方便 學左野

梳乎厘Cheese cake

咁可唔可以教我整 想學整

蘋果批

好正 漲卜卜勁得意
求教學
點先可以咁平滑
我每次攪耐d想佢撈勻d就會變到好稀
btw我用開風筒吹 好攰

求教學

疏乎厘

睇到好肚餓 想食

整咩

lm

我唔撈好匀架 痴埋晒
吱完拍一拍個盤底 就會平返晒
風筒都得 ？

講得出天氣因素已經
整Macaron最緊要件件大細一樣
外面脆裡面仲係少少濕潤(睇相無得睇)
材料份量、唧出嚟嘅量、唧嘅大細範圍高度控制、入爐嘅時間同溫度
其中一件事做唔啱都會變形/影響大細
樓主咁快手整足八件咁近磅嘅出嚟就知係半專業級

老老竇竇根本樓主可以自己開甜品舖
睇上面啲相就知贏過出面好多要排隊嘅狗屎垃圾熱店

樓主 如果你既甜品食唔曬可以叫我出黎幫你食曬佢 認真

唔知 想學整甜品 自己唔開針嗰陣可以食下

整甜品最煩係洗野個下

過兩日整
要去買啲材料先

唔好咁講大家交流下姐
macaron我練習左好多次架

芒椰奶西

呢隻應該係charlotte royale

求樓主整完可以開心share埋食譜
諗唔到有咩甜品但又好想整比人食

拜一拜先

Scones 香港好少有好食嘅

曲奇芝士蛋糕（硬身非海綿蛋糕）

係咩？最好食嘅唔係應該自己整咩

有錢

隻玻璃蛋好正

屋企乜工具同材料都有齊 adore
btw 點整得咁快
我整一樣已經無左一日

可唔可以求唔失敗嘅recipe

諗左好耐先買
同埋呢款係日本買 先1000yen左右
用10年都得 抵啦

好想食

教學

反沙芋

絲打好勁
覺得甜品難過煮餸 整過幾次都係唔好食 fail

樓主不如認真諗下開ig shop
呢個po嘅巴絲實仆去買

係咩工黎?

椰子味好唔好食

同問

樓主實好靚女

拔絲蕃薯

絕招 龍鬚糖

我最期待嘅畫面出現啦

我焗爐偏熱 教唔到90度低溫吹乾
同埋想問你洗唔洗用牙籤填番好d窿窿
姐係氣泡
同埋挑走唧完既尖尖

邊食得哂，咁一定好多個男朋友

樓豬好利害
想睇你整梳乎利pancake. （暫時食過ampm最好吃）

甜品整到好靚
啲相影得都好靚
通常個人都唔靚

蜜糖閪水

creampie

拍片出教學啦

撐

薩莉亞 個隻天使蛋糕

會呀
但通常個漿整得好都無氣泡無尖

求賣

我覺得風乾呢個step好重要
有時心急想快啲焗 未乾得晒就入爐
點知表面爆晒
可以參考下用焗爐幫手啦
時間快又穩定啲

個蛋糕點整

日本邊度

點整得鬆軟啲 ？
上色幾靚

東京合羽橋道具街

我生日 整個生日蛋糕比我得唔得

整red velvet

樓主啲碗碟有冇link啊 好靚啊

高手高手
我通常唧果陣都唔太smooth
成日有空氣係中間
唧到放屁咁

Eton Mess 🍓🍓

Baking powder
上色靠蛋漿

以為樓主玩玩下
到見到個火焰雪山同macaroon
Sorry 原來係大師

個火焰雪山係咪用火焰槍噴？ 想自己整個驚隻槍

黑豆漿木瓜西米露

樓主可唔可以分享下食譜

生日快樂

淘寶 search 三層蛋糕架 之類

係咪撈個漿未撈得夠
仲有大氣泡係漿入面

個個係檸檬批
不過上面係蛋白霜 都一樣
係呀 用火槍燒

係咪呢啲？
影得好柒 驚佢溶

藍莓雪糕加枝好漏既rum酒
藍莓乳酪芝士蛋糕(再講)
因為cream好肥 用左藍莓乳酪
鮮藍莓+果蓉
餅碎

又唔可以話你錯既 但我講個芭菲唔係指呢款

買材料好貴

樓主好勁 真係可以開甜品鋪

整左藍莓收唔收貨

驚食唔晒 只係整左4吋
加左乳酪 食落就無咁肥

消化餅～100g
無鹽牛油～30g
忌廉芝士 120g
糖30g
乳酪80g
淡忌廉 80g
魚膠片 7g
藍莓果蓉 隨意

整溶牛油加餅碎整餅底
用凍水浸魚膠片

打一打鬆芝士
加糖 再打
加乳酪再打
打藍莓果蓉 再打

另一個碗打淡忌廉
打到7成 質地大約係乳酪質地 唔水唔杰

加落芝士漿 撈匀
拎浸軟左既魚膠片去叮溶佢
加埋落成個漿到 撈匀 雪得
搞撚掂

有無圖

我講緊呢款

係邊到食
因為無食過唔知咩味

以前返過既其中一間甜品店裏面既其中一款甜品 不過執左了

椒鹽比卡超

想問樓主有冇簡易版(弱智都識整)嘅士多啤梨蛋糕教學

半島high tea果個好食

下 ampm劣食黎 gram好食好多
利申 講緊大阪果間

可能滿足唔到你
呢個係banoffee杯
因為屋企個撻底成6吋咁大 食唔晒
有機會再做返傳統
唔好屌

Push

有無偷學

睇到圖都好想食

應該係
搭單問下 樓主平時去邊買材料比較齊又平靚正

絲打食蛋糕時會唔會裝飾枱面或擺茶具？

Lm

望下都好

日式芝士蛋糕

樓豬男朋友係咪肥仔

夜晚晚睇到好肚餓....

樓主屋企有冇雙氧水

樓主啱啱開始做甜品個時有冇話邊到學開

樓主呢種女仔好難搵

Btw 屋企廚師有個空缺有冇興趣黎做？

做你男朋友真係好

嘩 影相構圖又靚 野食又整得靚
一次過show兩項才能
樓主係咪開甜品店

你男朋友生日嘅時候有無試過整蛋糕比佢？

你個cheese cake 用咩mold 甩得咁靚

Me ok

好想睇樓主整依個
好細個時已經諗實物會係點

惡魔果實

整得好靚 好想吃
好多藍莓

拿破崙嘅靈魂係要有好多層
咁整冇意義了

好撚正
整得靚又影得靚

好心其他絲打唔好係咁post自己d作品騎劫人啦
眼紅想人like 自己開個新post囉

勁鐘意食椰汁紫米露 又簡單又好食 求教
之前整過一次無出面的好食

乳酪蛋糕

痴線好想做樓主朋友日日食好西

冇眼紅，純粹交流，因為連登好少烘焙友

雞蛋仔

其他人唔係話你整得唔好，問題係你影得唔好呀

千層蛋糕🍰

絲打你初初學整甜品果陣會唔會成日失敗？
我之前成日整衰左食左佢又唔係 掉左佢又晒野
材料都好貴
而加都好少整

甜品剋星留名
整藍苺芝士凍餅都整唔好
有冇啲冇咁易失敗嘅甜品推薦

傻啦我超級開心啊
呢個size一個人食啱啱好
又唔洗做大嘥鬼
見到d拖肥同香蕉我就諗返起陣味啦
真係好鍾意個種拉絲然後又有cream同清新既蕉味既配搭
我諗邊個食到你呢個banoffee杯都一定會鍾意呢個甜品

樓主可唔可以唔好咁癲
一日咁就整多三款出嚟
仲要款款都整到咁靚呃Like

查實個Post有人提出要求
最後都係益咗你男友

蜜糖單骨雞亦撻plz!!

William pear shaped dessert

細個麵包舖成日食嘅三角朱古力蛋糕
冇乜地方有得食

沙糖礡

龜苓膏

蛋黃酥 please

好common but好鐘意食
New York Cheesecake

樓主真係好快好勁

絲打介唔介意交流心得

樓主係咪開甜品鋪 整得好靚
點解啲材料咁齊全

想講好耐
仲要整得冇樓主咁靚
阻住追post

喺屋企整到咁好厲害啊
終於喺連登見到有人講甜品啦！
其實有冇人做緊呢行？

樓主你。。。

panna cotta

樓主啲野仲靚過啲甜品鋪

食神入面個拉糖

我整甜品既其實

絲打男朋友好幸福

我去ichicake多 平少少 不過無咁多特別野
橘子 二德惠都會去
你呢

影相個陣先會
屋企太無feel 扮唔到

幾時開鋪

返工個到學

多謝
我都想開店 無錢

有呀 仲係個啲好睇唔好食既蛋糕

普通平時會見到個啲蛋糕模

會 失敗過好多次
無辦法要衰左先知自己邊個step錯
唯有再試啦

咁就好
我都好鐘意食banoffee
雪到凍一凍黎食

心愛的道魯賓

呢3款係比較整得快
食唔切要抖返一兩日 清咁啲先
要返工

咩心得

唔係呀
我成日行烘焙店 乜都買

笑死

依家都係做緊甜品？

無做呢行啦

痴孖根 咁勁嘅

千層蛋糕難唔難整?
即係Lady m o個種
見到有人整到開舖, 好似好勁咁

咁你整衰左果啲係咪會塞晒俾男朋友食

可唔可以整最original既生日蛋糕
海綿蛋糕+忌廉面+幾粒士多啤梨裝飾

apple tatin

pancake

做左幾耐
D甜品好靚

其實有個整千層蛋糕既女仔都係網店開始， 而家搵到錢， 不過唔好俾人知你講過想個廢老死囉

可唔可以比D我食下呢

底推上去個款？
雪冰櫃？

無
成功個啲都唔係樣樣食

好似好難買

係
普通格

梳夫里班戟pls
整左幾次都係唔掂
冇出街食果d 空氣感
求教學

芒果布丁

雙層朱古力蛋糕

有無圖可以睇下？

網店有單先整， 唔係整佐等人買， 係地鐵交收， 其實初期搵得唔多， 最好佐口碑， 生意好會開始搵到錢

當然 要味道好又靚 先會做得起

睇到好餓 絲打好勁
賣相好吸引 相信食落一定好撚正

唔識煮甜品留名

Btw想問絲打有無咩甜品推薦新手整 唔洗oven相對簡易嗰啲
好想學 屋企無你咁齊架生 好難搞

樓主繼續整多啲

梳乎厘pancake！！

甩mold 有咩技巧

有冇杞子桂花糕食譜

有冇足夠工具整分子甜品

例如蛋->芒果晶球加白朱古力殻

比小朋友食
出黎做野一定唔會買依d

度度都買d咁
我都有去ichicake 但覺得唔平wo

如果樓主欣宜咁款娶唔娶得過？
sure!
不了

個款係我自己畫圖設計
朋友睇到會知係我
私下俾你

萬事起頭難
學多啲先

芝士蛋糕好岩新手
要注意既係 處理魚膠片同打cream個part
前面有食譜 試下啦

我平時用風筒熱風圍住吹10幾秒
唔好太耐
好似答得好廢

同意 份量要啱啱好 多d少d都有error 早排整完一次napoleon 已經想死
煮餸好隨意 當然display都重要 但係冇甜品咁delicate

我好少去其他
ichicake係比較平啲
有試過同佢地買一箱牛油
有得用批發價 就再平多少少 用勁耐

已負評

無

如果用魚膠粉應該點整?

好啊

佢好好生意喎， d人想打電話訂， 都訂唔到， 因為成日冇人聽電話， 打唔通電話就上佢fd鬧， 都冇用， 唔理你

仲要每日一早有人排隊， 每人限買唔知幾多件， 想買多d都唔俾， 未到下午茶時間已經賣晒

想訂完個蛋糕就要落去舖頭， 仲要唔知排到幾多月

d客係咁叫佢加價或者請人， 買唔到個個躁晒喎

Salzburg Nockerl
樓主有無啲自己嘅招牌蛋糕?

整甜品叻既唔靚女都係氣質型

我唔會入咁大量喇
自己係屋企整少少地㗎咋
唔該樓主先

gay

有人借故抹黑 傷害十三億人民感情

吹到個邊溶溶地？

Ichicake算平啦！正如一舊250g Ambassador unsalted butter賣16蚊

一般超市如惠康賣25蚊

細啲個風

跟食譜份量 跟住加3倍既水
7g魚膠粉 21g水
撈匀佢 最後佢會變左一舊野咁
叮溶佢

想問下啲cream 係咪自己打？
點解可以打到咁白，我平時買啲cream 返來打都係打到米黃色

你係咪用安佳？安佳嗰隻本身黃黃地

絲打可唔可以出macaron 教學 點先可以整到好似你咁靚

千層蛋糕！！！

絲打好勁

菠蘿沙巴翁

如果唔係，應該係打過頭或者忌廉變質

lm學1野

其實左同右有乜分別？

係咪2種都打得起做到片入面個蛋糕？

呢個牛油有植物油 好似唔太岩烘焙架喎

兩隻都打得起，分別在於牌子
總統牌喺香港算係靚嘅材料嚟架，但係打出嚟嘅忌廉係靚啲同埋好味啲
（淡忌廉加10%4嘅砂糖去打起已經夠甜，好過買植物性甜忌廉）

整甜品嘅成本好高啊 有時整完用剩嘅原材料唔擺得耐，惟有不斷整，無限輪迴⋯⋯⋯

文華

平時係邊到買?
香港買果D好乸貴

冇分別

但千奇唔好喺超市買，差唔多貴成倍
暫時睇過，ichicake算平，紫色嗰隻賣15蚊

利申非打手

好勁抽喎絲打 開甜品店實幫襯你

洲際都好食

整得好靚

成日整甜品，成日食甜品
樓主有冇200磅？

整反個 Cambridge Burnt Cream 同花膠燉鮮奶 黎交流下先

想同大家介紹下pavlova
係一樣以蛋白餅為主既甜品
蛋白餅係咩味 就係細個食花占餅上面
好撚甜個舊糖

由於佢係咁撚甜 佢多數會配cream同埋果蓉 大量生果
自己就鐘意配熱情果 紅桑子呢啲好撚酸既果蓉
咁樣夾埋一齊食就岩岩好 入口即溶

屌整得好靚仲要影得好撚靚
樓豬加油

好中意蛋白餅
好想學但我甜品最勁只係啫喱粉撈水

烘焙店
一田個啲都有

如果你有矽膠模
可以反轉佢 噴油 再圍圈吱蛋白
咁就可以整個杯形 再掃d白力 裝咩cream都唔會整淋個pavlova

淘寶好多靚碟買

樓主咁搞法會唔會養肥咗自己
識整嘢食既人真係好charm

整得唔係幾滿意
不過味道很好 岩先已經食完

蛋糕體好撚厚 本身想切三層 切慣左平時個厚度
切完出黎得2層 令成個餅好撚矮

buttercream同ganache少 抹得唔平均

好懶 無整鏡面

有無指教點先可以做得好啲

我都見過有人咁整

我每次整份量做到最少

你係淘寶買碟， 有冇試過收到貨爛佐？

而家好興呢d, 原來咁平

出街食甜品， 用呢個碟上甜品， 再灑d白色糖粉， 又加少少醬整色整水， 原來淘寶野

層數好似唔係好同正宗個d 咁
層層都太厚
中間一層朱古力好似唔見左
加油

奶蓋綠茶算唔算甜品？
成日出面買黎飲個d都好想奶埋個杯
樓主教下整得唔得
學識可以沖杯奶蓋同綠茶1比1既出黎

整咁多係咪用左好多錢 成日覺得整甜品啲材料好貴

層次好似差啲咁
opera層次應該係：蛋糕->coffee butter cream->ganache ->蛋糕->coffees butter cream -> ganache
每一層都好薄，餅底建議用biscuit joconde嘅杏仁類蛋糕，同埋掃一層咖啡糖水

moon咗幾日post終於到me
好鍾意食呢舊嘢 好少地方有得食 多謝樓主

Charlotte cake!!!!!!

樓主

Buttercream recipe

好詳細
係呀我依家呢個就係蛋糕太厚 cream太薄
蛋糕我都係整呢個 下次要注意下抹面組裝
唔該晒

我跟呢個

樓主你整得好撚快 之前自己試過整藍莓cheese cake 用左成日 搞到廚房又亂啲用具又油又要洗好耐

求費南雪食譜

你地會唔會係每樣都用一個兜量好晒先開始整
因為我好懶 係一兜過 即刻量
整餅碎一兜
浸魚膠一兜
芝士漿一兜
Cream一兜

最後都只係要洗4個兜 打蛋器同一隻膠刮咋喎

我都會盡量減少用既兜，但有時又驚落錯落少

留豬原來你心地咁差

原留樓豬你心地咁差。。。

係 我仲會塞佢食我啲甜品塞到佢嗌救命

樓主 係咪唔繼續整

整呀 係未食晒唔想一路整 浪費左

原來係壞人黎

拔...拔...
我生前嘅願望就係見到樓主整拔絲..all拔..all絲

點知整到靚既鏡面 失敗咗幾次

biscotti

Chocolate Mousse

一般都係水 栗膠 煉奶 糖 魚膠 色素 朱古力

樓主有冇聯絡方法

開鋪啦樓主
我黎幫襯

之前煮野食都係質老豆食

想睇下你有冇興趣拍片

樓主可以放上youtube賺下廣告費， 或者可以當自娛， 或者同志同道合既人文流下

我又係
溫度好重要 個餅要雪到好撚凍

拍咩

Food porn

第一眼覺得似月餅

個花形係幾似
好撚好食

影左2次 原本呢幾張諗住放私人ig
不過呢到多人識canele多啲
謝謝大家賞識

想睇樓主整梳乎里PANCAKE
我自己整左好多次都失敗

整牛奶糖得唔得

用邊款焗爐？

我都係
好耐都唔熟 一係就燶撚晒
我都唔係樣樣識整架
我見人係用板爐
有無高手指教

Delonghi

我係啲漿最後好稀
煎個陣整唔到厚身
出黎變有口感啲既普通熱香餅
然後就好嬲自己浪費左時間打蛋白去做啲唔打都做到既野

我有諗過係咪佢所謂既一隻雞蛋同我既一隻雞蛋有重量差距

絲打 你估有無方法可以diy整到布丁狗蛋糕
女朋友就生日 想學整一個

要撈得好輕手
我都想整厚 但好耐都唔熟
跟住未熟我反轉佢
又扁左 做左熱香餅

要邊類型蛋糕

同你講完我即刻整
都係好熱香餅好扁 唔係會食飽個種感覺
不過唔夠輕盈 唔夠空氣

+1 本來識整甜品 依家去學麵包同西餅 多啲出路

其實蛋白應該打到硬定半硬
如果我溝完變稀係咪姐係我撈得太多下
但唔撈多幾下佢又未同啲蛋白混合
定其實唔洗完全混合都得

好靚啊我覺得夠哂厚了
有冇乜步驟要注意可以過我兩招
呢款pancake既賣點就係食完唔會飽

我打到都幾硬 會變左啞啞地色
好似有啲over左
我見到大致撈匀 仲有少少白色都由佢
（唔知得唔得）

你做呢行？

好勁 做得好靚 勁有心機

我諗凍餅應該會易d？

芝士蛋糕？唔洗焗嘛

係 但覺得自己 識得好少野

其實我都想入行
有好幾個朋友入左無耐就無做落去
話學唔到野 又多老屎忽

整個芒果芝士蛋糕 上面用朱古力畫布丁狗？

行行都係咁 最緊要係興趣

係咪好難整到外層係布丁狗 好似美心果隻咁

但你比起我整得好好
有冇大概份量可以比我參考下

我玩下好啦
加油呀 得閒一齊研究下

佢個個好似係模

一隻蛋黃
40麵粉 5粟粉
35奶

一隻蛋白
30糖

再接再厲呀

thanks
順口問句雞蛋係咪偏大隻size
大概80g個種?
我下星期會繼續挑戰

唔係 好撚細 50g
佳寶買 又細又貴

等我試下芒果芝士先

可否留個tg？

我睇既食譜可能都係用細蛋
我失敗原因可能就係蛋太大
下星期挑戰再上黎share
感謝解答

馬豆糕

我無用

希望整整下失敗搵到你

之前整過一次，蛋白打到硬，混合最好係完全混好，細火煎反面之後加蓋煎3分鐘。
咁就會熟架啦，但整完5秒食完

拍教學片

上網search過 凍餅底上面加芒果啫喱啱唔啱

是

我要做啲咩

費南雪

絲打開個整野食既IG
想follow下學野

學唔學到嘢睇你去邊度做，要學嘢最好入高級啲嘅餐廳或者酒店，睇你捱唔捱到啫其實

餐廳就要落場，同永遠都係最遲走嘅一個；酒店就經常性OT，我都見唔少做咗一陣就走人，甚至轉埋行

（我係做呢行架 好鍾意你呢個post, 啲嘢整得好好）

多謝你先
好矛盾 我一方面好想係酒店個邊發展 多啲機會
一方面我又驚頂唔順酒店個種模式 每日做同一樣野

所以成日打消呢個念頭 好廢

理想與現實嘅分別，酒店真係日日做同樣嘅嘢，就算佢哋轉新嘢，都輪唔到細嘅去試。但你會見識到同學到多啲技巧係真嘅⋯⋯

入咗行，你就唔會想喺屋企整甜品架啦

好吸引 可唔可以分享多啲
你依家做啲咩位

Opera 睇落一般，每一層唔夠均衡，一邊厚一邊薄，而且蛋糕控制得唔好淋晒糊晒口感會差，太高難度啦

左溝右溝嘅甜品就唔講啦，馬卡龍個裙邊真係幾好，雖然唔知入面有冇空心，但起碼睇得

實體舖就仲爭啲，不過可以試吓開ig shop

酒店好辛苦 而且只係好基本嘅工序
儲錢去藍帶啦，前女友學完個名都呃得吓開咗舖

你教我地拍🙇
或者你可以直接inbox我地instagram進一步傾下

我想食心太軟

咁即係你地上載？ 你地放上youtube? 你地收廣告費再分雞碎咁多俾樓主?

世上邊冇免費午餐

其實自己搵部手機都拍到片啦

而家都2018年
仲有人諗住攪雞精網搵人出手自己賺錢

樓主
家下自學剪片好容易
搵到錢嗰班Yuotuber都係自己摸摸下就識
自己開Channel啦

想問下樓主個部咩型號

係呀 第一次整
興趣玩下都得既

唔會啦
開呢個post純粹真係前幾日放假無野做想整
我都係半桶水 教到啲乜

eo3285

個個都剪片放上網架啦， 洗乜大師傅

可能開頭真係冇乜人睇， 到某一天， 你開始多人睇， 你既舊片d點擊都會跟住升， 到時就好和味了

我之前喺香港讀Vtc 包餅，之後一直都做餐廳，個人比較鍾意玩plate dessert。
依家喺法國做緊相關嘅工

順帶一提，法國其實有好多好嘅甜品學校，依家藍帶同學店無乜分別，變咗中國主場咁滯

除左藍帶有無推介呀🙆🏻

Ferrandi喺巴黎出名嘅工業學校

九公巴打可唔可以加tg
想同你傾多d
tg: @cnolanc

請問一下有無得借d工具

借啲咩

模
打蛋
刮

$12店有齊啦

原來係咁

可唔可以整個靚既雙皮奶

其實係咩味？
上網搵緊食譜

整d法式糕點黎睇下
好想睇一d層次豐富d嘅甜品

之前睇dim cook guide整過

btw lm

例如呢
呢個post 好多成日食 看似簡單既我都無整過
唔好話啲層豐富既 我可能聽都未聽過

可能可以試下自創
一個tart 或者蛋糕 係可以有3種味或者唔同口感以上 而且係好夾
好似上面既opera咁 但係其實有好多都係好好味 希望你可以進步到自已嘗試去整呢d

整左Éclaire未? 一條靚既得來不易

另外提議埋Baklava
Soufflé (味道任揀)
Baumkuchen (自己唔敢挑戰)

因為都係怕食唔晒 無做原個蛋糕
希望收貨
第一次整 都幾好食
食譜同教學都係睇youtube
另外仲改左栗子做紫薯麻糬 勁飽

蛋黃酥

求識樓主
平價賣俾我食

靚到

double mable cheese 拿破倫燉蛋

蛋白鮮奶撻

好靚啊有冇食譜link
同埋塊板係咪都係淘寶？

整完擺上黎一齊分享下啦

呢2塊都係$12店買

栗子蛋糕超正！做fyp做到攰上黎見到都開心

好撚肉酸

Why?

整左阿華田味

千層蛋糕recipe plz

火焰雪山

抹得唔係好平均

今次跟呢個 味道淡啲 而且好油

以前跟呢個 鐘意呢個多啲

紫薯麻糬會唔會有食譜? 睇落好正

正！可可粉轉做阿華田就ok?

最外層點做 你啲忌廉包曬所有crepe 好似埋tomm 咁？

同上面youtube差唔多
栗子泥改做紫薯蓉
奶個到可能要多返少少 紫薯比較乾身
自己調下

麻糬：

40g糯米粉
25g粟粉
13g糖
100g奶
10g牛油

除左牛油其他撈匀過篩拎去蒸熟
我實在太懶 用左微波爐叮3分鐘
最後加牛油搓返軟熟 攤凍就唔痴手了

係呀 不過要落少啲糖 要慢慢試下味

咩叫埋tomm?
好似普通蛋糕咁抹

多謝支持 留意到你隔左咁耐仲有睇呢個post

Typo
Ring
點抹到咁靚

第一次留言就俾左你了!!見到你個macaron裙邊好靚好靚!!!!!!想要recipe可唔可以share 自己整左成年都唔係次次得仲要核突裙邊

Opera

支持樓主自己開channel 拍片
一定好多人睇！

上面條友係咁post自己啲相 勁煩 又要懶勁 好彩被人屌兩句收左皮

我習慣入吱袋圍住吱滿左先
跟住用刮板同抹刀轉兩三個圈就ok架啦
最後用熱水熱一熱抹刀再抹 啲大泡泡就會無晒

(不專業手法 人地就咁用抹刀撻落去都抹得好平均好靚 我次次都要咁整先平均 ）

多謝你

Macaron:

蛋白 42-46g 視乎天氣濕度 蛋白溫度 (或者有機會我寫啲小貼士俾大家 )
糖 42g

杏仁粉 48g
糖霜 78g

整得好靚

追左好多日，忍唔住留個言
想問你有冇特登去買啲煎crepe嘅用具，點解可以咁薄
我屋企用電磁爐，好難整到又薄又平均

多謝
用普通平底鍋 我都係用電磁爐
我係偷雞
倒好多落去 等底個層熟緊
將多左個啲倒返出黎
不過要快手 唔係成塊熟晒

拔絲地瓜

見啲人會買枝好似槌仔咁嘅棍推平佢，你有冇用
我用平底鑊，但煎到又厚又有煎pan個拱形 但又唔想特登買煎crepe專用嘅發熱板

好似日本啲crepe咁 好正
我無啊 無咁大塊板買黎都無用
加油呀

灑完可可粉拎左去雪 濕左
加左好多酒好正

葡撻 有冇啲個餡淨係落蛋奶糖 不用粟粉麵粉

有酒釀丸子🍡嗎

推
快啲出下一樣甜品啦

我想睇apple crumble同bread pudding , 難得見到樓上有同好

每次食都覺得整個個一定係好賢妻良母個d人黎

仲有人睇
今星期應該整泡芙

朱古力米田共

一直等緊呀
又廢事出Post好似吹你咁

咁就期待下先喇

其實我早幾日又整左馬卡龍 仲有影到過程
見好多人問食譜 係到post定開個新post

有睇嫁！

呢度好啲
集中唔使有人睇唔到

好 整理下先

間唔時都翻尼睇下有無新甜品
等你啊樓主

(以下落黎係護眼甜品
下面會有食譜同少少貼士 )

上面好多人都問馬卡龍教學同食譜
首先 馬卡龍係無零失敗食譜架
我練左好多次 都唔係次次靚
今次就係整得唔好既例子 大家睇個裙邊就知
要影相又要整 原來真係好唔順暢 又會miss左啲步驟
不過佢地實在太可愛我好鐘意

今日去上興趣班 聽日整 好快

正

量左蛋白同糖先

馬卡龍材料:

1)蛋白 42-46g *
糖 42g

1)杏仁粉 48g
糖霜 78g

*理想天氣濕度40-55%
如果當日潮濕70% 蛋白減1-2g
相反乾燥就要加返 整既時候都要快手

*蛋白早一日分定 雪一晚會好打啲

想問：
用純糖霜(100%糖霜)
同用一般糖霜(添加咗2-3%玉米粉抗凝結)
有冇分別？

因為有啲食譜標榜用純糖霜...

線畫得好靚
手夠定

唔知
兩者應該唔大分別

請問macaron食譜分量係普通size大概幾多粒？
終於追到有，多謝絲打

返pt寫happy birthday寫得多

圓形直徑4cm 最盡16粒

Step1: 打蛋白霜

(分3個速段 3次落糖)

1. 高速見到有啲蛋白跟住個打蛋頭轉 第一次落糖
2. 高速轉10-15下 第二次落糖
3. 高速 轉10-15下 第三次落糖
4. 高速 轉10下左右 轉中速
5. 中速 轉10下左右 轉低速
6. 低速 直到打到挺身有尖勾+確保糖要溶晒

img]

貼士:
*一直用高速打
蛋白霜會好快打硬
但入面既糖仲未溶 =失敗

馬卡龍既蛋白霜要求好高
唔似打普通蛋糕既蛋白霜
所以唔好諗住高速打快啲令佢挺

*打到蛋白已經變晒白先落第一次糖=失敗
寧願早啲落 後面用低速慢慢打返挺

跟住就屌啲色素落去
應該要落leaf green 我睇錯落左forest green 所以先咁深色

用切拌(の)方法撈匀
*千其唔好打圈轉佢

撈匀就篩粉

上堂先

有追開post不過冇留言
但見到上面啲綠魔馬卡龍真係要留言以示支持
好犀利 支持你繼續更新
會keep住追

心太軟

我可以負責幫手食

step2: 落粉

繼續用切拌撈匀晒啲粉
初步會係咁 唔流質既

の撈多3至4次 中途壓走啲大泡泡
個漿就流動得好慢 而且有少少令身 10秒後先攤平返就ok

貼士:
唔少次衰係呢個step
*壓得太多=裙邊會肥出黎 入面都會空心
所以撈到無晒啲粉後 撈+壓多3-4次就夠

多謝你

好靚 好勁
支持絲打

Step3: 造型

入袋吱造型 唧就要憑經驗 慢慢唧多啲就領略到

Step4: 風乾
(低溫焗爐法 90度 風扇mode 大約8分鐘)

唧完後擺係室溫最少10分鐘
*即刻入爐吹會吹到大左 容易痴埋晒
*未乾晒就入爐=失敗 個面會爆裂

10分鐘後

吹乾中

吹乾後
會見到明顯啞色
乾到呢個樣 摸落唔痴手之餘外殻係硬硬地

Step5: 入爐
(145度 15分鐘 中途前後調下盤)

我用2部爐 一個吹乾一個焗
負責焗個部就可以預熱定
如果屋企只有一個爐 時間方面要注意下
由90度上145度都需要時間 可能就要焗耐少少

一般爐溫夠熱 3分鐘已經開始起裙邊
飛邊/爆面都係 所以成功定失敗個時就會知

3分鐘

8分鐘

馬卡龍就係一件做到最後先知成唔成功既甜品
加油呀各位 多謝支持

好開心 絲打好有心機整教學 整得好靚呀 考完試之後試下跟住整一次先

好正呀，焦糖燉蛋你用蛋黃定全蛋？

幾q喎

蛋黃+少量全蛋

我都好鐘意

馬卡龍整得好靚啊救命
最近好興卡通立體棉花糖，我好想整男友鐘意嘅melody，但好似好難畫到白色頭加粉紅色耳仔
希望樓主賜教

呢種立體棉花糖

轉做merigue都得，只係想知可以點畫

key lime pie

好似好難 佢咁大朵

搵唔返邊個想我整泡芙了
希望佢睇到

可唔可以整完d 甜品 比d 我食

中間夠晒多涵
望落都均勻

食得7788

自己食梗係要多餡

我咩甜品都岩 下次預我ok?

個filling 咩黎

普通whipped cream

因為我係用蛋黃嘅 我見上網啲人話用蛋白嘅話幫助凝固，不過我淨係用蛋黃都可以凝固，所以我想問全蛋同蛋黃有乜嘢分別

港女

滑啲
其實我個食譜比例好少
落9隻蛋黃先落半隻全蛋

推下先
啲甜品好正

好鍾意食泡芙 正

想要完美嘅日式芝士蛋糕

我已經做到唔裂開，味道啱啱好嘅蛋糕，但係嫌佢冷卻後有皺紋，點算

蛋白打得唔夠好
或者係出爐個陣太急
其實出面有好多店鋪都係咁

美x，伊x家嘅芝士蛋糕都有皺紋，其實冇咩大不了，可能係我高要求

已經好靚
有都係正常

好正 一直都想學整甜品
但係要好多心機同要心靈手巧

絲打有冇容易上手既甜品推介俾初學者 尤其是簡簡單單 唔使太多野買
怕自己買完一埋模同材料唔用

前面藍莓芝士蛋糕有食譜 都算簡單又好食
唔鐘意藍莓可以轉其他果蓉

依家芒果當做 將佢切粒榨做汁就搞掂
如果想做流心仲可以入模個陣留返少少放係中間

點先整到Mrs field版本曲奇 想整煙um減甜版

Hi
Baileys coffee mousse
用pastry cream做 好漏下 中間應該加層海綿蛋糕

回歸